# 感想

こういう問題の考え方もわからないし、Rubyのメソッドもよくわからないのでとても大変だった。それでも調べてみると、すぐにいろいろわかるのでいい時代です。

しょうがないので、B問題からは解答を見て、それを実装しました（C問題で挫折したので実質Bだけですが）。おいおい競プロにも慣れていきたいです。

## 印象的だったこと

### 標準入力からの文字列受取り

これはとても簡単にできるので感激した

```ruby

STDIN.each_line do |line|
  puts line.slice(/\d+/)
end

```

最初は`slice`メソッドがわからなかったので途方に暮れてしまいました。また、`slice`がわかっても、引数にいろいろ指定できるので（正規表現とか、インデックスとか）迷いました。

PythonやGoみたいに`slice[from:to]`的なやりかたを考えたのですが、`to`をインデックス指定ができないみたいで、これまた途方に暮れました。しょうがないので正規表現でやっつけました。

### forを使わない

Rubyではあまりforは使わないと聞いていたので、B問題の解答のC++実装でforを使っているところを`0.upto()`で置き換えました。これはとてもスッキリ書けるので素敵です。ほんとにforを使わずしてコードが書けます。